\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}

\usepackage[scale={0.75,0.77}]{geometry}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{footnote}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\setlist{
	itemsep=.4em,
	topsep=.8em,
	partopsep=0pt,
	parsep=0pt
}

\begin{document}

\title{Generische Menge}
\date{}
\maketitle



\section{Überblick}
\begin{itemize}
\item Erstelle eine Klasse namens \verb|MySet| im Paket \verb|edu.kit.informatik|\footnote{Die Abgabe wird fehlschlagen, falls diese Regel verletzt ist\label{mustdo}}. Die Klasse muss genau einen generischen Parameter haben.
\item Implementiere die unten angegebenen Methoden und Konstruktoren mit genau den angegebenen Signaturen\footref{mustdo}.
\item Weitere Klassen und Methoden dürfen hinzugefügt werden. Achte auf sinnvolle Sichtbarkeit.
\item Verwende für die Implementierung nur Klassen aus dem Paket \verb|java.lang|\footref{mustdo}.
\end{itemize}

\section{Konstruktoren}
Die Klasse soll einen Konstruktoren anbieten:
\begin{enumerate}
\item Ein Konstruktor ohne Parameter. Dieser Konstruktor initialisiert eine leere Menge
\end{enumerate}


\section{Methoden}
Die Klasse soll die folgenden öffentlichen Methoden anbieten:
\begin{description}
\item [\texttt{boolean insert(T item)}] Fügt \verb|item| in die Menge ein, wenn es noch nicht vorhanden ist. Ist es bereits in der Menge wird \verb|false| zurückgegeben
\item [\texttt{boolean remove(T item)}] Entfernt \verb|item| aus der Menge falls es enthalten ist. Wenn \verb|item| nicht in der Menge war, wird false zurückgegeben
\item [\texttt{boolean contains(T item)}] Gibt true zurück, falls item in der Menge enthalten ist. 
\item [\texttt{int size()}] Gibt die Anzahl der verschiedenen Elemente in der Menge zurück.
\end{description}

\section{Beispielinteraktion}
Folgender Code soll die Interaktion mit der Klasse veranschaulichen. Rückgabewerte sind mit Kommentaren angegegben.
\begin{verbatim}
final GenericSet<Integer> set = new GenericSet();

set.insert(1); //true
set.insert(2); //true
set.insert(1); //false
set.contains(1); //true
set.size(); //2
set.remove(1); //true
set.remove(2); //true

\end{verbatim}
\end{document}
